{"id":"o18","orderID":"o0018","name":"Grammle-O18","slug":"ebend-oder-eben","aliases":["o18","d757e2fb83e0d8723f9684fd5b604d8e"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"ebend, ebent","correct":"eben","wrongex":"Die Lehrerin sah nicht **ebend** erfreut aus, als sie uns beim Zerdeppern der Kompottschalen erwischte.","correctex":"Die Lehrerin sah nicht **eben** erfreut aus, als sie uns beim Zerdeppern der Kompottschalen erwischte.","wrongs":["\\b(e|E)(ben|BEN)(d|T)\\b"],"status":2022,"alt":["unbedingt","sonderlich","gerade","vorhin","plan","flach","waagerecht","horizontal"],"confusion":["ebenda","lebend","Abend"],"source":[{"bastiansick":"https://bastiansick.de/kolumnen/fragen-an-den-zwiebelfisch/gibt-es-das-wort-ebend"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/ebend.shtml"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/ebent"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/eben_genau_gerade"}],"explanation":"Gelegentlich wird die brandenburgische Aussprache „ebend“ der Partikel „eben“ ins Schriftdeutsche übertragen. Einzig korrekt ist die Schreibweise ohne D bzw. T.","note":"vor allem gesprochen","uid":"d757e2fb83e0d8723f9684fd5b604d8e","type":"regeln"}
